{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_090608",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영덕 유금사 삼층석탑"
    },
    "text": "盈徳 乳琴寺(ヨンドク ゆきんじ)\\n\n慶尚北道盈徳郡柄谷面ユグムギル213-26(金谷里)\\n\n1980年9月16日、国宝に指定された。高さは3.2m、材料は御影石だ。もともとユクムサ、大雄殿の前庭にあったものを大雄殿が崩れた後、日本植民地時代に現在の大雄殿の裏庭に置き換えた。ユクムサは、新羅善徳女王(善德女王:在位632∼647)の時磁場律師(慈藏律師:590∼658)が盈徳郡ビョンゴク面七宝山(七寶山)に建てた寺院で尼度量だ。石塔の址は基壇(基壇)部分が若干破損されたことをセメントで補完しており、相輪(相輪)も元の私の姿がない。相手原鉱(中石)にはテンジュ(撑柱:塔の基壇石の間に立てたり、石に浮彫(うきぼり)で表現した円柱)があり、上下二重基壇の上に3階の塔身(塔身)を挙げており、下層基壇石(面石)には宇宙(隅柱:塔身の四隅に立てた円柱)とテンジュを示した。ガプソク(甲石)の上にやや傾斜が書いたんですが、四角形の2段寵がある。塔身部にはオクシンソク(屋身石)と、屋蓋石(屋蓋石)が、それぞれ一つの石で造成され、各層オーキシンにも関わらず、宇宙が刻まれており、笠は軒の下が水平で、屋蓋石の台は、4段だ。塔の頂上にある相輪部は毀損されてなくなったのに、後代に作られたものだ。塔の彫刻技法からみて、統一新羅時代の9世紀頃に立てた石塔で、推定されて、基壇部の大きさや各階の体感率が安定感を与える作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "寺院の名称は何ですか？",
            "answer": "乳琴寺(ヨンドク ゆきんじ)です。"
        },
        {
            "question": "寺院の所在地はどこですか？",
            "answer": "慶尚北道盈徳郡柄谷面ユグムギル213-26(金谷里)にあります。"
        },
        {
            "question": "寺院は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1980年9月16日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "石塔の高さは3.2mです。"
        },
        {
            "question": "石塔の材料は何ですか？",
            "answer": "石塔の材料は御影石です。"
        },
        {
            "question": "寺院の建立者は誰ですか？",
            "answer": "寺院は新羅善徳女王(善德女王)の時磁場律師(慈藏律師)が建てたものです。"
        },
        {
            "question": "石塔の彫刻技法からみて、何世紀頃に立てられたと推定されていますか？",
            "answer": "統一新羅時代の9世紀頃に立てられたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の基壇部分が破損されたことを何で補完されていますか？",
            "answer": "基壇部分がセメントで補完されています。"
        },
        {
            "question": "石塔の相輪は何で作られていますか？",
            "answer": "相輪は後代に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "石塔の彫刻技法から見て、何世紀頃に立てられたと推定されていますか？",
            "answer": "統一新羅時代の9世紀頃に立てられたと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 444,
        "QA": 301
    }
}